---
tags:
  - application
  - collège
  - lycée
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# CyberEnquete

Jeu en ligne de sensibilisation à la cybersécurité


## Liens

[Le site](https://cybersecurite.forge.apps.education.fr/cyber-enquete/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cybersecurite/cyber-enquete) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cybersecurite/cyber-enquete/-/issues)

## Présentation générale

Le ministère de l’Éducation nationale a co-construit avec ses partenaires Cybermalveillance.gouv.fr et Pix, ainsi que l’expertise d’Arkham, agence spécialisée dans la gamification un nouvel outil d’accompagnement à la sécurité numérique. Il contribue au développement des compétences numériques professionnelles à travers une expérience d'enquête immersive et collaborative inspirée des jeux d'évasion (escape game).

Cette ressource de sensibilisation est d’abord un outil de formation des enseignants mais il peut être utilisé également pour l’apprentissage des élèves au collège (notamment au cycle 4) et au lycée.

Une partie dure entre 30 et 50 minutes, par groupe de 4 ou 5.


## En images

<Image img={require('./img/CyberEnquete_1.png')} /><Image img={require('./img/CyberEnquete_2.png')} /><Image img={require('./img/CyberEnquete_3.png')} />